Даны два массива $A$ и $B$ одинакового размера $N$. Сформировать новый массив $C$ того же размера, каждый элемент которого равен максимальному из элементов массивов $A$ и $B$ с тем же индексом.
Дан целочисленный массив $A$ размера $N$. Переписать в новый целочисленный массив $B$ все четные числа из исходного массива (в том же порядке) и вывести размер полученного массива $B$ и его содержимое.
Дан целочисленный массив $A$ размера $N$ ($\leq 15$). Переписать в новый целочисленный массив $B$ все элементы с нечетными порядковыми номерами ($1, 3, \dots$) и вывести размер полученного массива $B$ и его содержимое.
Дан целочисленный массив $A$ размера $N$ ($\leq 15$). Переписать в новый целочисленный массив $B$ все элементы с порядковыми номерами, кратными трем ($3, 6, \dots$), и вывести размер полученного массива $B$ и его содержимое. Условный оператор не использовать.
Дан целочисленный массив $A$ размера $N$. Переписать в новый целочисленный массив $B$ того же размера вначале все элементы исходного массива с четными номерами, а затем --- с нечетными: $A_2, A_4, A_6, \dots, A_1, A_3, A_5, \dots$
Дан массив $A$ размера $N$. Сформировать новый массив $B$ того же размера по следующему правилу: элемент $B_K$ равен сумме элементов массива $A$ с номерами от $1$ до $K$.
Дан массив $A$ размера $N$. Сформировать новый массив $B$ того же размера по следующему правилу: элемент $B_K$ равен среднему арифметическому элементов массива $A$ с номерами от $1$ до $K$.
Дан целочисленный массив размера $N$. Увеличить все четные числа, содержащиеся в массиве, на исходное значение первого четного числа. Если четные числа в массиве отсутствуют, то оставить массив без изменений.
Дан целочисленный массив размера $N$. Увеличить все нечетные числа, содержащиеся в массиве, на исходное значение последнего нечетного числа. Если нечетные числа в массиве отсутствуют, то оставить массив без изменений.
Дан массив размера $N$. Поменять местами его минимальный и максимальный элементы.
Дан массив размера $N$ ($N$ --- четное число). Поменять местами его первый элемент со вторым, третий --- с четвертым и т. д.
Дан массив размера $N$ ($N$ --- четное число). Поменять местами первую и вторую половины массива.
Дан массив размера $N$. Поменять порядок его элементов на обратный.
Дан массив $A$ размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 \leq K < L \leq N$). Переставить в обратном порядке элементы массива, расположенные между элементами $A_K$ и $A_L$, включая эти элементы.
Дан массив $A$ размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 \leq K < L \leq N$). Переставить в обратном порядке элементы массива, расположенные между элементами $A_K$ и $A_L$, не включая эти элементы.
Дан массив размера $N$. Обнулить элементы массива, расположенные между его минимальным и максимальным элементами (не включая минимальный и максимальный элементы).
Дан массив размера $N$. Переставить в обратном порядке элементы массива, расположенные между его минимальным и максимальным элементами, включая минимальный и максимальный элементы.
Дан массив размера $N$. Обнулить все его локальные максимумы (то есть числа, большие своих соседей).
Дан массив размера $N$. Возвести в квадрат все его локальные минимумы (то есть числа, меньшие своих соседей).
Дан массив размера $N$. Осуществить сдвиг элементов массива вправо на одну позицию (при этом $A_1$ перейдет в $A_2$, $A_2$ --- в $A_3$, $\dots$, $A_{N - 1}$ --- в $A_N$, a исходное значение последнего элемента будет потеряно). Первый элемент полученного массива положить равным $0$.
Дан массив размера $N$. Осуществить сдвиг элементов массива влево на одну позицию (при этом $A_N$ перейдет в $A_{N - 1}$, $A_{N - 1}$ --- в $A_{N - 2}$, $\dots$, $A_2$ --- в $A_1$, a исходное значение первого элемента будет потеряно). Последний элемент полученного массива положить равным $0$.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все соседние одинаковые элементы, оставив их первые вхождения.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все одинаковые элементы, оставив их первые вхождения.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все одинаковые элементы, оставив их последние вхождения.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все элементы, встречающиеся менее трех раз, и вывести размер полученного массива и его содержимое.
Дан целочисленный массив размера $N$. Увеличить все максимальные элементы, содержащиеся в массиве, на исходное значение первого четного числа. Если четные числа в массиве отсутствуют, то оставить массив без изменений.
Дан целочисленный массив размера $N$. Увеличить все минимальные элементы, содержащиеся в массиве, на исходное значение последнего нечетного числа. Если нечетные числа в массиве отсутствуют, то оставить массив без изменений.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все максимальные элементы, и вывести размер полученного массива и его содержимое.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все минимальные элементы, и вывести размер полученного массива и его содержимое.
Дан целочисленный массив размера $N$. Удалить из массива все четные элементы, и вывести размер полученного массива и его содержимое.
