Дано целое число $N$ ($> 0$). Сформировать и вывести целочисленный массив размера $N$, содержащий $N$ первых положительных нечетных чисел: $1, 3, 5, \dots$
Дано целое число $N$ ($> 0$). Сформировать и вывести целочисленный массив размера $N$, содержащий степени двойки от первой до $N$-й: $2, 4, 8, 16, \dots$
Дано целое число $N$ ($> 1$), а также первый член $A$ и разность $D$ арифметической прогрессии. Сформировать и вывести массив размера $N$, содержащий $N$ первых членов данной прогрессии: $A, A + D, A + 2 \cdot D, A + 3 \cdot D, \dots$
Дано целое число $N$ ($> 1$), а также первый член $A$ и знаменатель $D$ геометрической прогрессии. Сформировать и вывести массив размера $N$, содержащий $N$ первых членов данной прогрессии: $A, A \cdot D, A \cdot D^2, A \cdot D^3, \dots$
Дан массив размера $N$. Сформировать новый массив, в котором элементы исходного массива располагаются в обратном порядке.
Дан целочисленный массив размера $N$. Вывести все содержащиеся в данном массиве нечетные числа в порядке возрастания их индексов, а также их количество $K$.
Дан целочисленный массив размера $N$. Вывести все содержащиеся в данном массиве четные числа в порядке убывания их индексов, а также их количество $K$.
Дан целочисленный массив размера $N$. Вывести вначале все содержащиеся в данном массиве четные числа в порядке возрастания их индексов, а затем --- все нечетные числа в порядке убывания их индексов.
Дан массив $A$ размера $N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq N$). Вывести элементы массива с порядковыми номерами, кратными $K$: $A_K, A_{2 \cdot K}, A_{3 \cdot K}, \dots$ Условный оператор не использовать.
Дан массив $A$ размера $N$ ($N$ --- четное число). Вывести его элементы с четными номерами в порядке возрастания номеров: $A_2, A_4, A_6, \dots, A_N$. Условный оператор не использовать.
Дан массив $A$ размера $N$ ($N$ --- нечетное число). Вывести его элементы с нечетными номерами в порядке убывания номеров: $A_N, A_{N - 2}, A_{N - 4}, \dots, A_1$. Условный оператор не использовать.
Дан массив $A$ размера $N$. Вывести вначале его элементы с четными номерами (в порядке возрастания номеров), а затем --- элементы с нечетными номерами (также в порядке возрастания номеров): $A_2, A_4, A_6, \dots, A_1, A_3, A_5, \dots$ Условный оператор не использовать.
Дан массив $A$ размера $N$. Вывести вначале его элементы с нечетными номерами в порядке возрастания номеров, а затем --- элементы с четными номерами в порядке убывания номеров: $A_1, A_3, A_5, \dots, A_6, A_4, A_2$. Условный оператор не использовать.
Дан массив $A$ размера $N$. Вывести его элементы в следующем порядке: $A_1, A_N, A_2, A_{N - 1}, A_3, A_{N - 2}, \dots$
Дан массив размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 \leq K \leq L \leq N$). Найти сумму элементов массива с номерами от $K$ до $L$ включительно.
Дан массив размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 \leq K \leq L \leq N$). Найти среднее арифметическое элементов массива с номерами от $K$ до $L$ включительно.
Дан массив размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 < K \leq L \leq N$). Найти сумму всех элементов массива, кроме элементов с номерами от $K$ до $L$ включительно.
Дан массив размера $N$ и целые числа $K$ и $L$ ($1 < K \leq L \leq N$). Найти среднее арифметическое всех элементов массива, кроме элементов с номерами от $K$ до $L$ включительно.
Дан массив $A$ размера $N$. Найти минимальный элемент из его элементов с четными номерами: $A_2, A_4, A_6, \dots$
Дан массив $A$ размера $N$. Найти максимальный элемент из его элементов с нечетными номерами: $A_1, A_3, A_5, \dots$
Дан массив размера $N$. Найти номера тех элементов массива, которые больше своего правого соседа, и количество таких элементов. Найденные номера выводить в порядке их возрастания.
Дан массив размера $N$. Найти номера тех элементов массива, которые больше своего левого соседа, и количество таких элементов. Найденные номера выводить в порядке их убывания.
Дан массив размера $N$. Найти количество участков, на которых его элементы возрастают.
Дан массив размера $N$. Найти количество участков, на которых его элементы убывают.
Дан массив из $N$ целых чисел. Выяснить, какое число встречается в массиве раньше --- положительное или отрицательное.
Дан массив из $N$ натуральных чисел. Создать массив из чётных чисел этого массива. Если таких чисел нет, то вывести сообщение об этом факте.
В заданном одномерном массиве поменять местами соседние элементы, стоящие на чётных местах, с элементами, стоящими на нечётных.
Дан целочисленный массив с количеством элементов $N$. Напечатать те его элементы, индексы которых являются степенями двойки ($1, 2, 4, 8, 16, \dots$).
Задан массив с количеством элементов $N$. Сформируйте два массива: в первый включите элементы исходного массива с чётными номерами, а во второй --- с нечётными.
Составить программу отыскания наименьшего среди тех элементов одномерного массива $A$, что лежат вне интервала $[C, D]$.
