Даны целые положительные числа $M$ и $N$. Сформировать целочисленную матрицу размера $M \times N$, у которой все элементы $I$-й строки имеют значение $10 \cdot I$ ($I = 1, \dots, M$).
Даны целые положительные числа $M$ и $N$. Сформировать целочисленную матрицу размера $M \times N$, у которой все элементы $J$-го столбца имеют значение $5 \cdot J$ ($J = 1, \dots, N$).
Даны целые положительные числа $M$, $N$ и набор из $M$ чисел. Сформировать матрицу размера $M \times N$, у которой в каждом столбце содержатся все числа из исходного набора (в том же порядке).
Даны целые положительные числа $M$, $N$ и набор из $N$ чисел. Сформировать матрицу размера $M \times N$, у которой в каждой строке содержатся все числа из исходного набора (в том же порядке).
Даны целые положительные числа $M$, $N$, число $D$ и набор из $M$ чисел. Сформировать матрицу размера $M \times N$, у которой первый столбец совпадает с исходным набором чисел, а элементы каждого следующего столбца равны сумме соответствующего элемента предыдущего столбца и числа $D$ (в результате каждая строка матрицы будет содержать элементы арифметической прогрессии).
Даны целые положительные числа $M$, $N$, число $D$ и набор из $N$ чисел. Сформировать матрицу размера $M \times N$, у которой первая строка совпадает с исходным набором чисел, а элементы каждой следующей строки равны соответствующему элементу предыдущей строки, умноженному на $D$ (в результате каждый столбец матрицы будет содержать элементы геометрической прогрессии).
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq M$). Вывести элементы $K$-й строки данной матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq N$). Вывести элементы $K$-го столбца данной матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Вывести ее элементы, расположенные в строках с четными номерами ($2, 4, \dots$). Вывод элементов производить по строкам, условный оператор не использовать.
Дана матрица размера $M \times N$. Вывести ее элементы, расположенные в столбцах с нечетными номерами ($1, 3, \dots$). Вывод элементов производить по столбцам, условный оператор не использовать.
Дана матрица размера $M \times N$. Вывести ее элементы в следующем порядке: первая строка слева направо, вторая строка справа налево, третья строка слева направо, четвертая строка справа налево и т. д.
Дана матрица размера $M \times N$. Вывести ее элементы в следующем порядке: первый столбец сверху вниз, второй столбец снизу вверх, третий столбец сверху вниз, четвертый столбец снизу вверх и т. д.
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq M$). Найти сумму и произведение элементов $K$-й строки данной матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq N$). Найти сумму и произведение элементов $K$-го столбца данной матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Для каждой строки матрицы найти сумму ее элементов.
Дана матрица размера $M \times N$. Для каждого столбца матрицы найти произведение его элементов.
Дана матрица размера $M \times N$. Для каждой строки матрицы с нечетным номером ($1, 3, \dots$) найти среднее арифметическое ее элементов. Условный оператор не использовать.
Дана матрица размера $M \times N$. Для каждого столбца матрицы с четным номером ($2, 4, \dots$) найти сумму его элементов. Условный оператор не использовать.
Дана матрица размера $M \times N$. Найти максимальный среди минимальных элементов ее строк.
Дана матрица размера $M \times N$. Найти минимальный среди максимальных элементов ее столбцов.
Дана матрица размера $M \times N$. В каждой ее строке найти количество элементов, меньших среднего арифметического всех элементов этой строки.
Дана матрица размера $M \times N$. В каждом ее столбце найти количество элементов, больших среднего арифметического всех элементов этого столбца.
Дана матрица размера $M \times N$. Найти номера строки и столбца для элемента матрицы, наиболее близкого к среднему значению всех ее элементов.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номер последней из ее строк, содержащих только четные числа. Если таких строк нет, то вывести $0$.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номер первого из ее столбцов, содержащих только нечетные числа. Если таких столбцов нет, то вывести $0$.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номера строк, в которых содержится максимальный элемент матрицы.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номера строк, в которых содержится минимальный элемент матрицы.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номера столбцов, в которых содержится максимальный элемент матрицы.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти номера столбцов, в которых содержится минимальный элемент матрицы.
Дана целочисленная матрица размера $M \times N$. Найти в каждом столбце матрицы максимальный элемент.
