Дана матрица размера $M \times N$. Поменять местами строки, содержащие минимальный и максимальный элементы матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Поменять местами столбцы, содержащие минимальный и максимальный элементы матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Поменять местами столбец с номером $1$ и последний из столбцов, содержащих только положительные элементы. Если требуемых столбцов нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана матрица размера $M \times N$. Поменять местами столбец с номером $N$ и первый из столбцов, содержащих только отрицательные элементы. Если требуемых столбцов нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана матрица размера $M \times N$ ($M$ --- четное число). Поменять местами верхнюю и нижнюю половины матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$ ($N$ --- четное число). Поменять местами левую и правую половины матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$ ($M$ и $N$ --- четные числа). Поменять местами левую верхнюю и правую нижнюю четверти матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$ ($M$ и $N$ --- четные числа). Поменять местами левую нижнюю и правую верхнюю четверти матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Зеркально отразить ее элементы относительно горизонтальной оси симметрии матрицы (при этом поменяются местами строки с номерами $1$ и $M$, $2$ и $M - 1$ и т. д.).
Дана матрица размера $M \times N$. Зеркально отразить ее элементы относительно вертикальной оси симметрии матрицы (при этом поменяются местами столбцы с номерами $1$ и $N$, $2$ и $N - 1$ и т. д.).
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq M$). Удалить строку матрицы с номером $K$.
Дана матрица размера $M \times N$ и целое число $K$ ($1 \leq K \leq N$). Удалить столбец матрицы с номером $K$.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить строку, содержащую минимальный элемент матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить столбец, содержащий максимальный элемент матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить ее первый столбец, содержащий только положительные элементы. Если требуемых столбцов нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана квадратная матрица $A$ порядка $M$. Найти минимальный элемент для каждой ее диагонали, параллельной главной (начиная с одноэлементной диагонали $A_{1,M}$).
Дана квадратная матрица $A$ порядка $M$. Найти максимальный элемент для каждой ее диагонали, параллельной побочной (начиная с одноэлементной диагонали $A_{1,1}$).
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие ниже главной диагонали. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие выше побочной диагонали. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие на побочной диагонали и ниже нее. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие на главной диагонали и выше нее. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие одновременно выше главной диагонали и выше побочной диагонали. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие одновременно выше главной диагонали и ниже побочной диагонали. Условный оператор не использовать.
Дана квадратная матрица порядка $M$. Обнулить элементы матрицы, лежащие одновременно ниже главной диагонали (включая эту диагональ) и выше побочной диагонали (также включая эту диагональ). Условный оператор не использовать.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить строку, содержащую максимальный элемент матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить столбец, содержащий минимальный элемент матрицы.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить ее последний столбец, содержащий только положительные элементы. Если требуемых столбцов нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить ее первую строку, содержащую только положительные элементы. Если требуемых строк нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить ее последнюю строку, содержащую только положительные элементы. Если требуемых строк нет, то вывести матрицу без изменений.
Дана матрица размера $M \times N$. Удалить ее первый столбец, содержащий только отрицательные элементы. Если требуемых столбцов нет, то вывести матрицу без изменений.
